% Resumo
\begin{center}
	{\Large{\textbf{Solução modular de baixo custo para monitoramento e controle de ambientes }}}
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
	Autor: Gustavo de Oliveira Guerino\\
	Orientador: Dr. Jorgiano Márcio Bruno Vidal
\end{flushright}

\vspace{1cm}

\begin{center}
	\Large{\textsc{\textbf{Resumo}}}
\end{center}

\noindent 
O controle de características ambientais, como temperatura e umidade, é primordial
para a conservação de objetos ou ambientes, desde alimentos ao
controle climático de uma exposição de quadros, em muitos casos esses ambientes
devem seguir normas e portarias rígidas, e o monitoramento desses locais geralmente é
feito manualmente. O objetivo deste trabalho é propor uma infraestrutura de baixo custo
de hardware e arquitetura de software que possibilite de forma
modular a coleta dos dados de diversos tipos de sensores, bem como a sua disponibilização para fácil acesso a informação, e a possibilidade de receber configurações para
criação de alertas que podem disparar portas de saída e acionar dispositivos com a
finalidade de alertar do problema, para isto, foram utilizadas diversas tecnologias
recentes e diretamente ligadas a Internet das Coisas(IoT), que são hardwares
interconectados pela internet. Para facilitar a interação do usuário, é sugerido uma interface
para configurar diversos parametros do hardware coletor. Foi criado um produto
tecnológico, em fase de prototípico capaz de aceitar alguns sensores digitais, bem como criado alguns módulos de fácil construção, como forma de alerta foi utilizado
um alarme sonoro acoplado a uma das saídas.

\noindent\textit{Palavras-chave}: Internet das coisas, Controle Ambiental, Coleta de Dados